裁縫機械人搶單 港製衣商難捱

裁縫機械人Sewbot能22秒製造一件T恤。
外媒報道，裁縫機械人Sewbot誕生，將徹底改變紡織品製造業。該機械人縫製系統每22秒生產一件T恤，以此伸算，每天能為adidas生產80萬件T恤，令到被外界批評的中國血汗工廠（Sweatshop）隨時倒閉，上萬計工人失業。香港學者更警告，機械人生產令成本大降，勢令美國買家回歸「美國製造」，港商日後將面對訂單大減的危機。
22秒製造一件T恤
據悉，這台Sewbot的機器由一家美國亞特蘭大的軟件公司SoftWear Automation（自動縫紉技術公司）研發，在縫製服裝前，會使用相機和針的組合來追蹤布料的擺放位置，其準確度比人要高得多。
據引入Sewbot的中國天源服裝公司董事長唐信宏表示：「我們將建立21條生產線。當所有生產線完全投入使用時，每22秒就能製造出一件T恤。我們每天將有能力為adidas生產80萬件T恤。即使是全球最便宜的勞動力市場也無法與我們競爭。」天源服裝是中國最大的服裝製造商之一，也是adidas、Armani及Reebok等大品牌的生產商。
唐信宏並稱，天源服裝計劃明年在美國阿肯色州設立的工廠配備330個機械人。據估計，每件T恤的生產成本僅為33美仙。很明顯，這將徹底改變紡織品製造業，並為該行業帶來一場噩夢，因為這意味着上萬計工人即將失去工作。
香港浸會大學持續教育學院院長蘇偉文表示，大部分港商設廠於勞工成本較低的南亞地區，相反購買製衣機械人的成本高昂，因此他認為港商缺乏誘因去使用機械人。反而，由於製衣機械人可大量省卻人手，因此美國買家能把製衣工序帶回本土，回歸「美國製造」，所以港商日後有可能會面對訂單大量減少的危機。
中國業界較樂觀

中華廠商聯合會會董兼香港製衣同業協進會永遠榮譽會長鍾國斌表示：「港商可引入這類機械人，最重要是知道價錢，才能決定引入多少部。香港政府一直很支持再工業化，今年亦投放100億元在創新科技，加上人才培訓，工人可以趁這機會增值，配合轉型。」
不過，中國紡織工業聯合會副會長徐迎新表示，許多服裝製造商還是不願遷離中國。在過去二十年裏，服裝行業已經在中國建立了龐大的紗線、染料、鈕扣、拉鏈和輔料供應網。他並稱，中國仍將是世界第一大服裝出口國，年出口額達1,700億美元。一家T恤機械人工廠不會改變這一切。

中國血汗工廠（Sweatshop）隨時倒閉，上萬計工人失業。

淘汰左呢班低技術香港廠佬去啦

時代既淘汰好正常

遲下班真mk 偽文青就會出來話要支持古老行業，個撚個走去班裁縫佬到買衫
之後班老野就可以搵返筆退休金

一係與時俱進 一係就自然淘汰
有咩好屌

度身手做果種死都係死無人入行

一家T恤機械人工廠不會改變這一切

講得無錯

nike reebok 之類嘅第二間, 第三間工廠就會改變一切

科技進步真係勁

港製衣商難捱？

其實唔會喎, 老闆咪買返D機械人去造衫囉

係D工人仆街之嘛

第二次工業革命

好痴線

轉行囉
好樣皮膚好做邪骨
其他可以等收皮

暫時機械人都未取代到雞

你太天真啦少年，依家仲係大陸嘅廠佬一早已經唔係做廠賺錢

當所有工種都由機械取締,咁馬克斯所預言嘅嘢就會發生

遲下用埋3D scan 度身訂做

可能D掌握生產資料既人用頂尖科技殺撚哂D多餘工人同反抗既人呢

如果殺曬啲工人,得番啲機械做嘢而冇人消息咪一樣唔掂

製衣merchand跟單

打錯字

唔係新鮮野，十幾年前一路有改良出來
利申：以前做製衣廠跟生產